# De man die de kyoto animation brand heeft aangestoken, is gearresteerd op grond van verdachte doodslag

Vorig jaar in juli is in kyoto het gebouw van kyoto animation in brand gestoken waarbij 36 mensen zijn die daar aan het werken waren overleden.

De politie hebben de 27e Aoba Shinji, 42 jaar oud uit saitama, als verdachte gearresteerd, de man zou de brand hebben aangestoken en verdacht worden van moord. De verdachte is ook verbrand en gehospitaliseerd onder begeleiding een bed van de politie.

Volgens de politie zei de verdachte dat hij dacht dat hij door het gebruik van benzine veel mensen kon vermoorden. De verdachte kan nog altijd niet alleen eten en wandelen, en blijkt met de politie praten vanuit zijn bed.

Ongekende kanji: 逮,捕,建,警,察,歳,容,寝

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012446581000/k10012446581000.html>
